# ABC077

2018-04-17

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAAk_SECQ2Nc6SVGii3rHX6Fa?dl=0

## A - Rotation

- 上の行を反転したものが下の行と一致したらYES
- OCamlには文字列の反転関数がないし、3文字なのでそれぞれ同じかどうかを判定した

## B - Around Square

- Nの平方根を取ってfloorしたものを再び二乗すればよさそう

## C - Snuke Festival

- それぞれのパーツの個数の最大値が`10^9`なので毎回使えるパーツを探索する、という方法は使えない

- 解説の通りに実装しました
  - 二分探索で配列の中からNより大きい/小さい値を求める関数を書きました
    - これの実装が一番つらかった
    - 真に大きいことをちゃんと実装しようとするといろいろ大変だった